印尼蘇門答臘北部M6.5地震，至少25死

印尼蘇門答臘島北部亞齊省（Aceh）外海今天發生規模6.5強震。當地救災機構表示，截止目前為止，共有25人喪生，較稍早統計的死亡人數增加。

美國地質調查所指出，這次淺層地震於5時3分發生，震央在魯勒特鎮（Reuleuet）北方約10公里處。目前未發布海嘯警報。

位於震央附近、災情最慘重的畢迪賈雅縣（Pidie Jaya）救災機構主管普特馬那夫（Puteh Manaf）表示，目前死亡人數已經攀升至25人，死者大多是畢迪賈雅縣及附近地區的民眾，大部分是因為地震造成建築物崩塌所致。

畢迪賈雅縣副縣長薩伊德（Said Mulyadi）表示，許多重機具已陸續進駐畢迪賈雅縣協助搜救，縣府也會持續向鄰近地方政府尋求協助。

受創最重的畢迪賈雅縣（Pidie Jaya）副縣長穆雅迪（Mulyadi）說：「這裡的醫院容納不下更多傷者了，因此我們將部分傷者送往鄰近地區。」

畢迪賈雅縣目前初步估計有數百間房屋受損，分布在尤里（Ulee Gle）、班達爾杜阿（Bandar Dua Sub）、魯恩（Lueng Putu）、班達爾巴魯（Bandar Baru）等地。

37歲的地方居民賈雅（Hasbi Jaya）說，強震來襲時他的家人正在睡夢中，地震一來，「我們隨即跑出屋外，不過房子馬上倒塌，從屋頂到地板，所有東西全倒了，也都毀了。我望向身旁，所有鄰居的房子也全塌了」。

澳洲「雪梨晨驅報」（The Sydney Morning Herald）報導，印尼國家防災管理署（BNPB）的努格羅厚（Sutopo Nugroho）聲明說：「地震感覺相當強烈，許多人倉皇逃出門外，因為房子倒塌了。」

亞齊省印尼紅十字會負責人魯迪安托（Rudianto）說：「有些建築物已被夷為平地。」

印尼係極少數有天災我會開心既國家

又海嘯

無有都唔會幾高呢個強度

At least 92 people were killed and hundreds injured after an earthquake measuring 6.4 on the Richter scale hit Indonesia's Aceh province

增至92人死

印尼蘇門答臘北部亞齊特區發生的6級以上地震，增至97人死亡，2百多人受傷。有外電引述文件指，2百多座建築物嚴重受損或者倒塌，包括十多間清真寺，多條道路出現裂痕，有電線桿倒下。

當局出動重型機械挖掘可能被埋在瓦礫的人，估計死傷人數會上升。

地震在本港時間早上6時左右發生，震央距離亞齊特區首府班達亞齊約90公里，震源深度10公里，當局並無發出海嘯警告。

印尼在2004年發生9級地震，引發南亞海嘯，造成23萬人死亡。

97

香港人偽善到仆街
日本地震就係咁捐錢

我都唔明點解東南亞d人種硬係睇落好似冇咁重要 所以激唔起我同理心
我都想改變下心態 有冇心理醫生介紹下